.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-weapons

.. _ch11--Weapons:

============================================================================================================
Оружие (Weapons)
============================================================================================================

Оружие может быть изготовлено из драгоценных материалов или насыщено магией, чтобы получать мощные и необычные возможности.

* :ref:`ch11--Weapons--Precious`
* :ref:`ch11--Weapons--Basic-Magic`
* :ref:`ch11--Weapons--Specific-Magic`
* :ref:`ch11--Weapons--Beast-Guns`



.. _ch11--Weapons--Precious:

Оружие из драгоценных материалов (`Precious Material Weapons <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?Category=37&Subcategory=38>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Оружие, сделанное из драгоценных материалов стоит дороже и иногда имеет особые эффекты. 
Вы можете сделать металлическое оружие из любых материалов, кроме сумеречного дерева, и деревянное оружие из сумеречного дерева.
Чтобы определить цену 10 снарядов амуниции, используйте базовую цену для оружия не добавляя дополнительную Массу.


.. _item--Cold-Iron-Weapon:

Оружие из холодного железа (`Cold Iron Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=375>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается;
**Масса**: различается

----------

Оружие из холодного железа наносит дополнительный урон существа со слабостью к холодному железу, как демоны или феи.

----------

**Вид**: низкопробное оружие из холодного железа (low-grade)

**Уровень**: 2;
**Цена**: 40 зм + 4 зм за Массу

**Требования для создания**: холодного железа минимум на 20 см + 2 см за Массу

----------

**Вид**: стандартное оружие из холодного железа (standard-grade)

**Уровень**: 10;
**Цена**: 880 зм + 88 зм за Массу

**Требования для создания**: холодного железа минимум на 110 зм + 11 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное оружие из холодного железа (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 9.000 зм + 900 зм за Массу

**Требования для создания**: холодного железа минимум на 4.500 зм + 450 зм за Массу


.. _item--Silver-Weapon:

Оружие из серебра (`Silver Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=379>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается;
**Масса**: различается

----------

Оружие из серебра наносит дополнительный урон существа со слабостью к серебру, как оборотни и игнорирует сопротивления некоторых существ, как дьяволы.

----------

**Вид**: низкопробное оружие из серебра (low-grade)

**Уровень**: 2;
**Цена**: 40 зм + 4 зм за Массу

**Требования для создания**: серебра минимум на 20 см + 2 см за Массу

----------

**Вид**: стандартное оружие из серебра (standard-grade)

**Уровень**: 10;
**Цена**: 880 зм + 88 зм за Массу

**Требования для создания**: серебра минимум на 110 зм + 11 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное оружие из серебра (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 9.000 зм + 900 зм за Массу

**Требования для создания**: серебра минимум на 4.500 зм + 450 зм за Массу


.. _item--Adamantine-Weapon:

Адамантиновое оружие (`Adamantine Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=374>`_) / Предмет 11+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается;
**Масса**: различается

----------

Адамантиновое оружие имеет блестящий черный внешний вид и легко разрезает мелкие предметы.
Оно считает любой объект, по которому попадает, так, как если бы он имел вдвое меньшую Твердость, чем обычно, если только Твердость объекта не превышает Твердость адамантинового оружия.

----------

**Вид**: стандартное адамантиновое оружие (standard-grade adamantine weapon)

**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.400 зм + 140 зм за Массу

**Требования для создания**: адамантина минимум на 175 зм + 17.5 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное адамантиновое оружие (high-grade adamantine weapon)

**Уровень**: 17;
**Цена**: 13.500 зм + 1.350 зм за Массу

**Требования для создания**: адамантина минимум на 6.750 зм + 675 зм за Массу


.. _item--Mithral-Weapon:

Мифрильное оружие (`Mithral Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=377>`_) / Предмет 11+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается;
**Масса**: различается

----------

Мифрильное оружие немного легче серебра.
Мифрильное оружие на 1 Массу легче, чем обычное (или легкой Массы, если оно обычно весит 1 Массу, и не имеет эффекта на оружие, которое обладает легкой Массой).

----------

**Вид**: стандартное мифрильное оружие (standard-grade mithral weapon)

**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.400 зм + 140 зм за Массу

**Требования для создания**: мифрила минимум на 175 зм + 17.5 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное мифрильное оружие (high-grade mithral weapon)

**Уровень**: 17;
**Цена**: 13.500 зм + 1.350 зм за Массу

**Требования для создания**: мифрила минимум на 6.750 зм + 675 зм за Массу


.. _item--Darkwood-Weapon:

Оружие из сумеречного дерева (`Darkwood Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=376>`_) / Предмет 11+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается;
**Масса**: различается

----------

Оружие из сумеречного дерева темное, как эбеновое, с легким пурпурным оттенком.
Масса оружия из сумеречного дерева снижается на 1 (или до легкой Массы, если оно обычно весит 1 Массу, и не имеет эффекта на оружие, которое обладает легкой Массой).

----------

**Вид**: стандартное оружие из сумеречного дерева (standard-grade darkwood weapon)

**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.400 зм + 140 зм за Массу

**Требования для создания**: сумеречного дерева минимум на 175 зм + 17.5 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное оружие из сумеречного дерева (high-grade darkwood weapon)

**Уровень**: 17;
**Цена**: 13.500 зм + 1.350 зм за Массу

**Требования для создания**: сумеречного дерева минимум на 6.750 зм + 675 зм за Массу


.. _item--Orichalcum-Weapon:

Орихалковое оружие (`Orichalcum Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=378>`_) / Предмет 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`

**Использование**: различается;
**Масса**: различается

----------

Орихалковое оружие может иметь 4 руны магических свойств вместо 3.
Из-за темпоральных свойств орихалка, гравировка руны свойства :ref:`item--Speed` на это оружие стоит половину от обычной Цены (однако, для переноса руны на оружие, сделанное из другого материала, требуется сначала заплатить оставшуюся Цену и потом заплатить стоимость переноса).

----------

**Вид**: высококачественное оружие из орихалка (high-grade)

**Уровень**: 18;
**Цена**: 22.500 зм + 2.250 зм за Массу

**Требования для создания**: орихалка минимум на 11.250 зм + 1.125 зм за Массу












.. _ch11--Weapons--Basic-Magic:

Простое магическое оружие (`Basic Magic Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?Category=37&Subcategory=39>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Большинство магического оружия создается гравировкой рун, как описано в главе :ref:`ch11--Runes--Etching-Process`.
Блок характеристик *магического оружия* учитывает цену и аттрибуты большинства распространенного оружия, которые вы можете создать только с помощью основных рун.


.. _item--Magic-Weapon:

Магическое оружие (`Magic Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=380>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Использование**: удерживаемое в 1 руке

----------

*Магическое оружие* это оружие которое гравировано только основными рунами.
Руна *мощи оружия* дает бонус предмета к броскам атаки с оружием, а *разящая* руна увеличивает количество костей урона оружия.

Цены, указанные тут, относятся ко всем видам оружия.
Вам не надо подстраивать цену для дубины, двуручного топора и т.п.
Это оружие сделано из стандартных материалов, а не драгоценных, таких как холодное железо.

----------

**Вид**: *оружие +1 (+1 weapon)*

**Уровень**: 2;
**Цена**: 35 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +1* (бонус предмета +1 на броски атаки с этим оружием).

----------

**Вид**: *разящее оружие +1 (+1 striking weapon)*

**Уровень**: 4;
**Цена**: 100 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +1* (бонус предмета +1 на броски атаки с этим оружием) и *разящую* руну (1 дополнительная кость урона).

----------

**Вид**: *разящее оружие +2 (+2 striking weapon)*

**Уровень**: 10;
**Цена**: 1.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +2* (бонус предмета +2 на броски атаки с этим оружием) и *разящую* руну (1 дополнительная кость урона).

----------

**Вид**: *отличное разящее оружие +2 (+2 greater striking weapon)*

**Уровень**: 12;
**Цена**: 2.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +2* (бонус предмета +2 на броски атаки с этим оружием) и *отличную разящую* руну (2 дополнительные кости урона).

----------

**Вид**: *отличное разящее оружие +3 (+3 greater striking weapon)*

**Уровень**: 16;
**Цена**: 10.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +3* (бонус предмета +3 на броски атаки с этим оружием) и *отличную разящую* руну (2 дополнительные кости урона).

----------

**Вид**: *старшее разящее оружие +3 (+3 major striking weapon)*

**Уровень**: 19;
**Цена**: 40.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +3* (бонус предмета +3 на броски атаки с этим оружием) и *старшую разящую* руну (3 дополнительные кости урона).











.. _ch11--Weapons--Specific-Magic:

Особое магическое оружие (`Specific Magic Weapons <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?Category=37&Subcategory=40>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Это оружие обладает способностями, значительно отличающимися от тех, которые можно получить, просто выгравировав руны.
Особое магическое оружие перечисляет свои основные руны, которые могут быть улучшены, добавлены или перенесены как обычно.
Вы не можете гравировать никакие руны свойств на особом магическом оружии, которых у него уже нет.


.. _item--Scrollstaff:

Свитковый посох (`Scrollstaff <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=521>`_) / Предмет 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- трансмутация

**Цена**: 12 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Доступ**: Персонаж является :ref:`Магаамбийцем <Faction--Magaambya>` имеющим ранг минимум служителя

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 100

----------

Навершие этого тонкого посоха из красного дерева опоясывает лента из гибкого дерева.
Первый *свитковый посох* создали в Магаамбии тысячелетия назад, и даже несколько *свитковых посохов*, найденных за пределами этой организации, часто имеют магабийскую иконографию как знак уважения месту их происхождения.

*Свитковый посох* служит оружием как обычный посох, и как любой другой посох может быть улучшен рунами.
Дополнительно, если вы можете создавать магические свитки, то можете написать один свиток на навершие посоха за ту же стоимость, что и при :ref:`Создании (Crafting) <skill--Crafting--Craft>` свитка.
Если требуется, то вы можете встроить в посох требуемый материальный фокус, как часть активности Создания.
Пока держите посох, вы можете сотворить это заклинание из навершия посоха.
Сотворение написанного заклинание работает также как и со свитка, но вы можете предоставлять необходимый материальный компонент посохом, даже если у вас нет свободной руки.

Как только вы сотворили начертанное заклинание, любой материальный фокус остается встроенным в посох пока вы не уберете его действием :ref:`action--Interact`.

Посох может вмещать одновременно только 1 заклинание.
Если вы напишете новый свиток прежде, чем сотворите предыдущее заклинание, то вы заменяете существующее заклинание и убираете любой предыдущий материальный фокус, как часть активности Создания нового свитка.


.. _item--Fighters-Fork:

Трезубец воина (`Fighter's Fork <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=385>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- трансмутация

**Цена**: 50 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 или 2 руках;
**Масса**: 1

----------

Этот *трезубец +1* обычно гравирован декоративным узором, напоминающим рыбью чешую, является распространенным оружием среди водных народов.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы удлиняете или укорачиваете древко трезубца.
В удлиненном состоянии, трезубцем необходимо владеть двумя руками и он получает признак :w_reach:`длинное`, но теряет стандартный признак трезубца :w_thrown:`метательное`.


.. _item--Retribution-Axe:

Секира возмездия (`Retribution Axe <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=385>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- очарование

**Цена**: 60 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

----------

Лезвие этого *двуручного топора +1* имеет рисунок человеческого черепа.
Когда существо наносит вам урон атакой, череп меняется на изображение лица этого существа.
До конца вашего следующего хода, вы получаете бонус обстоятельства +2 к вашему следующему броску урона против этого существа.
Так как лицо меняется каждый раз, когда вам наносят урон, то вы получаете дополнительный урон только если атакуете существо атаковавшее вас последним.


.. _item--Caterwaul-Sling:

Праща пронзительного звука (`Caterwaul Sling <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=382>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Цена**: 155 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Сделанный из блестящей коричневой кожи, эта *разящая праща +1* имеет одну белую нить, вплетенную в его шнур.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (:t_sonic:`звуковой`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы распускаете белую нить и потом вращаете пращу по кругу на высокой скорости.
Она испускает пронзительную волну звука.
Каждое существо в 30-футовой конусе получает 4d6 урона звуком (простой спасбросок Стойкости с КС 21).
Любое существо, которое проваливает - получает состояние :c_deafened:`глухота` на 1 раунд, или на 1 час при крит.провале.


.. _item--Dagger-of-Venom:

Кинжал яда (`Dagger of Venom <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=383>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- некромантия
- яд

**Цена**: 150 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Зазубренное лезвие этого *разящего кинжала +1* имеет зеленоватый оттенок, а рукоять сформирована так, что выглядит как голова змеи, готовящейся к броску.
Когда вы совершаете крит.успешный бросок атаки с помощью *кинжала яда*, цель получает состояние :c_sickened:`тошнота 1`, если не пройдет спасбросок Стойкости с КС 19.
Это эффект яда.
Дополнительно, вы можете активировать кинжал, чтобы отравить цель более сильным ядом.

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы нанесли урон существу с помощью *кинжала яда*

**Эффект**: Вы отравляете ядом кинжала существо, по которому попали

----------

**Яд кинжала** (яд)

**Спасбросок**: Стойкость КС 21

**Максимальная продолжительность**: 4 раунда

**Стадия 1**: 1d8 урона ядом и состояние :c_enfeebled:`ослаблен 1`


.. _item--Infiltrators-Accessory:

Аксессуар лазутчика (`Infiltrator's Accessory <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=736>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- иллюзия

**Цена**: 150 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 261

----------

Эта элегантная *разящая трость-меч +1* одинаково хорошо служит модным аксессуаром и скрытым оружием, подходящим для светских мероприятий, где оружие обычно не разрешено.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы крутите рукоять трости-меча, волшебным образом объединяя лезвие с тростью.
Когда клинок объединен, его нельзя вынуть и он получает преимущества заклинания :ref:`spell--m--Magic-Aura`, чтобы казаться немагическим.
Пассивные наблюдатели не могут попытаться сделать проверку, чтобы заметить, что трость что-то большее, чем обычный, хотя и отличный модный аксессуар.
Те, кто внимательно изучает ее, могут различить, что трость нечто большее, чем кажется, но это очень сложно (Восприятие с КС 30).
Повторная активация трости-меча, высвобождает клинок, позволяя вынуть его как обычно.


.. _item--Auspicious-Scepter:

Благовещущий скипетр (`Auspicious Scepter <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1039>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание

**Цена**: 150 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Secrets of Magic pg. 179

----------

Во фланцевой головке этой властной *разящей булавы +1* находится светящаяся сфера в форме глаза.
Когда вы совершаете успешную проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` о существе, после того как нанесли ему урон *благовещущим скипетром*, вы узнаете одно из его сопротивлений в дополнение к любой другой информации.

**Активация**: |д-св| команда (:t_magical:`магический`, :t_divination:`прорицание`);
**Частота**: раз в 10 минут

**Триггер**: Вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` заклинание :t_divination:`прорицания`

**Эффект**: Следующая атака существа являвшегося целью спровоцировавшего заклинания прорицания, игнорирует количество сопротивления равное уровню этого заклинания.
Если спровоцировавшее заклинание целилось во врага, то это преимущество применяется к следующей атаке по этому врагу, независимо от того, кто совершит ее.

Это преимущество пропадает, если оно не использовано к концу вашего следующего хода.
Если против атаки может применяться более одного сопротивления, то атака игнорирует только одно, в результате которого прошло бы больше урона, на усмотрение Мастера.


.. _item--Bloodletting-Kukri:

Кровопускающий кукри (`Bloodletting Kukri <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=381>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- некромантия

**Цена**: 240 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Это *разящее кукри +1* имеет багровый клинок, который зловеще сияет на ярком свету.
При критическом попадании, кукри наносит 1d8 продолжительного урона кровотечением.
Если у цели уже не было продолжительного урона кровотечением на момент крит.попадания, то вы так же получаете 1d8 временных ОЗ.


.. _item--Twining-Staff:

Вьющийся посох (`Twining Staff <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=396>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- трансмутация

**Цена**: 250 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 или 2 руках;
**Масса**: от — до 2

----------

Кажущийся просто маленьким, плоским диском, сделанным из веток, этот предмет может расти и сжиматься.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы заставляете ветки быстро расти или сжиматься, превращаясь в *разящий посох +1*, *разящий посох-бо +1* или форму диска.
В форме диска он имеет незначительную массу и должен удерживаться в одной руке, чтобы его можно было активировать.
В других формах, он имеет такую же массу, как и обычное оружие этого вида.
Вы можете менять свою хватку как часть действия активации.

Когда вы расширяете предмет, то можете использовать силу расширения для :ref:`skill--Athletics--HJump` или чтобы попытаться :ref:`skill--Athletics--Force-Open` дверь, или для чего-то подобного, вставив диск в зазор перед активацией.
Посох делает проверку Атлетики с модификатором +15.


.. _item--Chatterer-of-Follies:

Дурачащий болтун (`Chatterer of Follies <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1047>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- очарование
- иллюзия

**Цена**: 200 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Secrets of Magic pg. 181

----------

Эта тяжелая *разящая хаккара +1* отлита из прочной стали и покрыта пиритом.
Металлические амулеты в форме ухмыляющихся идолов украшают ее большое дугообразное кольцо, а во время боя, когда от пирита отлетают крошечные язычки пламени, эти болтающиеся куклы словно стрекочут в такт грохоту битвы.

Каждый раз, когда вы заканчиваете действие :t_move:`движения` во время своего хода, выберите существо, находящееся рядом с вами по окончании вашего движения.
До конца вашего хода это существо получает штраф состояния -1 к спасброскам Воли против ваших заклинаний :t_enchantment:`очарования` и заклинаний :t_illusion:`иллюзий`.
Каждый раз, когда вы сотворяете заклинания очарования и иллюзии, вы до конца хода становитесь :c_concealed:`скрыты` во время своих действий движения.


.. _item--Conflagration-Club:

Дубина разжигания (`Conflagration Club <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1051>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Цена**: 250 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Secrets of Magic pg. 182

----------

Кольцо из магических кристаллов окружает основание этой *разящей двуручной дубины +1*, позволяя ей поглощать и сохранять магическую энергию.

**Активация**: |д-р| вообразить

**Триггер**: Вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` заклинание из слота и оно имеет признак :t_acid:`кислота`, :t_fire:`огонь`, :t_cold:`холод`, :t_electricity:`электричество` или :t_sonic:`звук`

**Требования**: В дубине нет зарядов

**Эффект**: Вы мысленно настраиваете кристаллы булавы на энергию заклинания.
Она получает количество зарядов, равное уровню слота заклинания, и заряды настраиваются на тип урона, соответствующий признаку заклинания.
Если у заклинания есть несколько подходящих признаков, выберите один из них при сохранении зарядов.

**Активация**: |д-2| команда, вообразить (:t_magical:`магический`, :t_evocation:`эвокация`);

**Требования**: В дубине есть хотя бы 1 заряд

**Эффект**: Вы переворачиваете дубину, чтобы из ее основания вырвался конус энергии.
Каждое существо в 15-футовом конусе получает 1d6 урона за накопленный заряд, с простым спасброском Рефлекса против вашего КС заклинания или КС 19, в зависимости от того, что больше.
Тип урона такой же, на который были настроены заряды.
Дубина теряет все свои заряды.


.. _item--Spellguard-Blade:

Клинок от заклинаний (`Spellguard Blade <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=746>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 263

----------

На гарде этого *разящего мэн-гоша +1* начертаны сверхъестественные символы, защищающие от магии.
Когда вы имеете преимущество, от признака :w_parry:`парирование` этого оружия, получая бонус обстоятельства +1 к КБ, то вы так же получаете этот бонус обстоятельства к вашим спасброскам против направленных в вас заклинаний.


.. _item--Guiding-Star:

Путеводная звезда (`Guiding Star <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1059>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- сакральный
- эвокация
- хаотичный
- добро

**Цена**: 325 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 185

----------

Этот *разящий возвращающийся нож-звезда +1* сделан из темно-синего металла, покрытого дымчатыми вкраплениями вплавленного кварца.
Когда вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` заклинание :t_evocation:`эвокации`, то ваша следующая атака этим ножом-звездой в этом ходу уменьшает укрытие цели, меняя большое укрытие на стандартное или игнорируя стандартное и небольшое укрытие.

**Активация**: |д-р| вообразить;
**Частота**: раз в 10 минут

**Триггер**: Вы успешно :ref:`Ударили (Strike) <action--Strike>` существо :w_thrown:`метательной` атакой *путеводной звезды*

**Эффект**: Мягкий свет очерчивает цель.
В начале вашего следующего хода, клинки *путеводной звезды* отделяются и формируются в дротики звездного света, летя вплоть до 40 футов и безошибочно поражая цель, вместе нанося 4 колющего урона и 1 урона добром, прежде чем снова собраться.
Колющий урон увеличивается до 6 с :ref:`отличной разящей руной <item--Striking>` и до 8 со *старшей разящей руной*.


.. _item--Liars-Gun:

Пистолет лжеца (`Liar's Gun <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1173>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- сварганенное

**Цена**: 360 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Guns & Gears pg. 157

----------

Это сомнительное оружие получило свое название благодаря тому, что оно обычно изготавливается с несколькими ложными стволами, чтобы врагам было сложнее предугадать угол выстрела из 4 рабочих стволов.
Большую часть времени этот пистолет работает как *разящая перечница +1* с :w_capacity:`вместимостью 4`, место 3, хотя и со сложным механизмом зарядки, включающим вращение стволов.
В крайнем случае, можно стрелять одновременно из всех 4 настоящих ствола.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Совершите вплоть до 4 :ref:`Выстрелов (Strike) <action--Strike>` из *пистолета лжеца*.
Каждый из Выстрелов должен быть по разным целям в 20-футовом конусе.
Вы применяете штраф множественной атаки и увеличиваете его за 4 Выстрела только после завершения всех атак.
Если оружие дает осечку при любой из этих атак, подождите с применением осечки до определения результата всех атак.


.. _item--Spiritsight-Crossbow:

Арбалет призрачного взгляда (`Spiritsight Crossbow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=747>`_) / Предмет 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- воплощение
- телепортация

**Цена**: 450 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 263

----------

Этот *разящий арбалет призрачного касания +1* имеет множество хрустальных линз и серебряную фурнитуру вдоль ложи и кажется удивительно легким.

**Активация**: |д-1| вообразить;
**Частота**: раз в минуту

**Эффект**: Вы целитесь через хрустальные линзы, до конца вашего хода получая неточное видение (зрение) "Эфемерного плана" на 60 футов, в дополнение к вашим обычным сенсорным чувствам.
Пока длится этот эффект, ваш следующий :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из *арбалета призрачного взгляда* так же может воздействовать на цели на "Эфемерном плане" в первых 60 футов полета болта.


.. _item--Hundred-Moth-Caress:

Ласка сотни мотыльков (`Hundred-Moth Caress <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1061>`_) / Предмет 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- сакральный
- некромантия
- негативный

**Цена**: 475 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Secrets of Magic pg. 185

----------

Рукоятки этой *разящей косы +1* сделаны из тусклого серого дерева, похожего на кость, и когда вы режете ею, воздух наполняется трепещущим хлопаньем, похожим на биение крыльев сотен мотыльков.
Если вы последователь :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Urgathoa`, то можете использовать эту косу как сакральный фокус, и при каждом :ref:`Ударе (Strike) <action--Strike>` она источает бледное облако мучнистой пыли.

**Активация**: |д-св| команда (:t_divine:`сакральный`, :t_necromancy:`некромантия`, :t_negative:`негативный`);
**Частота**: раз в раунд

**Эффект**: Вы наносите себе 1d10 негативного урона.
Если ваше следующее действие :ref:`Ударить (Strike) <action--Strike>` косой или :ref:`Сотворить (Cast) <action--Cast-a-Spell>` заклинание с признаком :t_negative:`негативное` или :t_disease:`болезнь`, то этот Удар или заклинание наносят дополнительный негативный урон равный полученному вами (после снижения или увеличения от иммунитета, сопротивлений, слабостей).


.. _item--Gloom-Blade:

Мрачный клинок (`Gloom Blade <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=388>`_) / Предмет 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Цена**: 700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Черный как уголь, этот клинок становится сильнее во тьме.
На ярком свете он функционирует как *короткий меч +1* и не излучает магическую ауру для :ref:`spell--d--Detect-Magic` или подобных заклинаний, если только заклинания не 4-го уровня или выше.

В тусклом свете или тьме, *мрачный клинок* становится *разящим коротким мечом +2*.
Всякий раз, когда вы используете *мрачный клинок*, чтобы атаковать существо, для которого вы имеете состояние :c_undetected:`необнаружен`, вы наносите дополнительные 1d6 точного урона.

Чтобы улучшить основные руны *мрачного клинка*, начинайте с основного *короткого меча +1*, но если вы улучшите его дальше *разящего короткого меча +2*, эти руны так же применяются в тусклом свете или темноте.


.. _item--Crimson-Brand:

Багровый меч (`Crimson Brand <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=515>`_) / Предмет 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- эвокация

**Цена**: 700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 или 2 руках;
**Масса**: 1

**Доступ**: Член :ref:`Рыцарей Ластволла <Faction--Knights-of-Lastwall>`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 92

----------

Эти грозные мечи украшены багровым лаком и служат прекрасным проводником силы "Багровой клятвы".
Первый был дарован Клэрет Айомедар таинственным покровителем, которого многие "Освободители" считают эмиссаром :doc:`Рагатиэля </lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Ragathiel>`.
*Багровый меч* это *разящий ранящий меч-бастард +1*.
Когда владелец использует *багровый меч* для :ref:`spell--focus--Invoke-the-Crimson-Oath`, то вместо обычного 20-футового конуса, он может сделать 60-футовую линию или 30-футовый конус.
Каждый раз, когда владелец *багрового меча* причинит нежити продолжительный урон кровотечением, он вместо этого может окутать существо рубиновой энергией, вместо кровотечения наносящей такое же количество продолжительного позитивного урона.


.. _item--Sonic-Tuning-Mace:

Булава звуковой настройки (`Sonic Tuning Mace <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1075>`_) / Предмет 9+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация
- звук

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 189

----------

Эта *разящая грохочущая легкая булава +1* имеет сдвоенные наконечники, идеально расположенные, чтобы резонировать при нанесении ударов противнику.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы ударяете булавой настройки по ближайшей поверхности, чтобы сотворить :ref:`spell--s--Sound-Burst` 4-го уровня с КС 25.

----------

**Вид**: *булава звуковой настройки (sonic tuning mace)*

**Уровень**: 9;
**Цена**: 700 зм

----------

**Вид**: *отличная булава звуковой настройки (greater sonic tuning mace)*

**Уровень**: 13;
**Цена**: 3.000 зм

Это *отлично разящая грохочущая легкая булава +2*.
Когда вы активируете ее для сотворения *взрыва звука*, заклинание имеет 6-й уровень (КС 30).


.. _item--North-Winds-Night-Verse:

Ночной стих северного ветра (`North Wind's Night Verse <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1068>`_) / Предмет 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- эвокация
- холод

**Цена**: 900 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Secrets of Magic pg. 187

----------

Эта *разящая морозная катана +1* всегда холодная на ощупь, что ее почти некомфортно касаться.
Без украшений и цубы, ее заточенное лезвие вырезано из бивня `драконьей черепахи <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=157>`_ и обернуто полосками шкуры `зимнего волка <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=403>`_.
:ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` этой катаной получают бонус состояния +2 к броскам урона по :c_slowed:`замедленным` существам или имеющим штраф состояния Скорости.
Бонус состояния увеличивается до +3 если оружие имеет :ref:`отличную разящую руну <item--Striking>` и +4 для *старшей разящей руны*.

**Активация**: |д-св| команда (:t_magical:`магический`, :t_evocation:`эвокация`, :t_cold:`холод`);
**Частота**: раз в минуту

**Триггер**: Ваше заклинание наносит существу урон холодом

**Эффект**: Выберите 1 существо получившее урон холодом.
Оно на 1 раунд получает штраф состояния -5 футов к своим Скоростям.


.. _item--South-Winds-Scorch-Song:

Опаляющая песнь южного ветра (`South Wind's Scorch Song <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1076>`_) / Предмет 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- эвокация
- огонь

**Цена**: 900 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Secrets of Magic pg. 190

----------

Этот *разящий огненный скимитар +1* всегда горячий на ощупь, что его почти некомфортно касаться.
Линии потрескивающего пламени исходят от сердоликов, прикрепленных к его изогнутому и почерневшему лезвию, а его навершие заканчивается блестящей кисточкой из перьев феникса.
Пока у вас есть бонус состояния к хотя бы одной из ваших Скоростей, ваши :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` этим скимитаром наносящие урон огнем, получают бонус состояния +2 к огненному урона.
Бонус состояния увеличивается до +3 если оружие имеет :ref:`отличную разящую руну <item--Striking>` и +4 для *старшей разящей руны*.

**Активация**: |д-св| команда (:t_magical:`магический`, :t_evocation:`эвокация`, :t_fire:`огонь`)

**Триггер**: Ваше заклинание наносит существу урон огнем

**Эффект**: Вы получаете бонус состояния +10 футов к вашей Скорости до конца своего следующего хода.


.. _item--Oathbow:

Лук клятвы (`Oathbow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=392>`_) / Предмет 11
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание

**Цена**: 1.300 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 2

----------

Выполненный из гибкого белого дерева и с богато украшенными извилистыми узорами, вырезанными на его поверхности, этот *разящий композитный длинный лук +2*, похоже, был сделан эльфами.
Иногда, когда вы выпускаете стрелу, ее свист в полете звучит как голос, шепчущий по-эльфийски, желая скорейшего поражения ваших врагов.

**Активация**: |д-1| команда

**Эффект**: Вы даете клятву уничтожить 1 существо, которое можете видеть.
На следующие 7 дней, или пока это существо не будет убито, ваши атаки этим луком по этому существу наносят дополнительные 1d6 урона, и вы получаете бонус обстоятельства +2 к проверкам Выживания на :ref:`skill--Survival--Track` этого существа.
Ваши критические попадания по цели получают эффект критической специализации лука;
если вы уже получаете его, то увеличиваете КС проверки Атлетики для :ref:`action--Escape` до 20.

После активации лука, вы не можете активировать его снова в течение 7 дней.
Если вы убили существо, против которого дали клятву, то эта клятва завершается и вам нужно подождать только 10 минут, прежде чем вы сможете снова активировать лук.


.. _item--Rat-Catcher-Trident:

Трезубец крысолова (`Rat-Catcher Trident <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=573>`_) / Предмет 11
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- воплощение

**Цена**: 1.200 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Доступ**: последователь :doc:`Ханспура </lost_omens/Deity/Other/More/Hanspur>`

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 123

----------

На древке этого *разящего трезубца +2* вырезаны роящиеся грызуны, священные для :doc:`Ханспура </lost_omens/Deity/Other/More/Hanspur>`, утонувшего бога реки Селлен.
При использовании против :t_swarm:`роя` он игнорирует сопротивление роя к колющему урону, если таковой имеется.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Спускаясь по реке на плоту или лодке, вы опускаете *трезубец крысолова* в воду.
Трезубец сотворяет на водоем заклинание :ref:`spell--c--Control-Water` 5-го уровня.


.. _item--Buzzsaw-Axe:

Циркулярный топор (`Buzzsaw Axe <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1045>`_) / Предмет 11+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Secrets of Magic pg. 181

----------

С аэродинамической режущей кромкой и изогнутой рукоятью, этот *разящий боевой топор +2* отлично подходит для закручивающихся движений, и кажется, будто он хочет вырваться из вашей хватки.
:ref:`action--Strike` этим топором, получающий к броскам атак преимущество от бонуса обстоятельства признака :w_sweep:`размах`, еще получает бонус обстоятельства +2 к броскам урона.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы бросаете топор в отдаленную точку, он вращается с огромной скоростью и возвращается к вам, оставляя за собой кровавую бойню.
Каждое существо в 120-футовой линии должно совершить успешный спасбросок Рефлекса КС 28, иначе получает урон, равный урону ближнего боя, включая ваш модификатор Силы.

----------

**Вид**: *циркулярный топор (buzzsaw axe)*

**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.400 зм

----------

**Вид**: *отличный циркулярный топор (greater buzzsaw axe)*

**Уровень**: 15;
**Цена**: 6.250 зм

Это *отлично разящий боевой топор +2*, бонус обстоятельства к урону +3, а КС активации 34.

----------

**Вид**: *превосходный циркулярный топор (major buzzsaw axe)*

**Уровень**: 20;
**Цена**: 65.000 зм

Это *старший разящий боевой топор +3*, бонус обстоятельства к урону +4, а КС активации 43.


.. _item--Gloaming-Shard:

Сумрачный осколок (`Gloaming Shard <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1058>`_) / Предмет 11
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- воплощение
- тень

**Цена**: 1.400 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 185

----------

Лезвие этого *разящего возвращающегося кинжала +2*, с треугольной сетчатой рукоятью, сияет цветом сумерек.
Тонкая нить тьмы соединяет вашу тень с тенью клинка, даже когда он покидает вашу руку.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (:t_shadow:`тень`, :t_teleportation:`телепортация`);
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы совершаете :w_thrown:`метательный` :ref:`action--Strike` *сумрачным осколком* по цели в пределах 60 футов.
Вне зависимости от того попали вы или промахнулись, вместо того, чтобы вернуться к вам, клинок тянет вас в вашу собственную тень, вдоль соединяющей нити.
Вы мгновенно телепортируетесь в пространство рядом с целью вашего Удара, как при :ref:`spell--d--Dimension-Door`, и потом ловите кинжал рукой.


.. _item--Four-Ways-Dogslicer:

Четверной собачий тесак (`Four-Ways Dogslicer <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=733>`_) / Предмет 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- эвокация
- холод
- электричество
- огонь

**Цена**: 1.700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 261

----------

Этот *разящий собачий тесак +2*, очевидно, является работой блестящего, но неряшливого ремесленника, который ценил универсальность превыше безопасности.
Четыре зубастых самоцвета выстроены в линию, вдоль режущей кромки лезвия, три из которых светятся, один огненно-красным, один холодным синим, а другой испускает искры, в то время как последний - мерцающий черный.
Каждый из самоцветов воплощает руну свойства оружия, но одновременно может быть активна только одна руна.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы крутите самоцвет на лезвии, который соотносится с желаемой руной оружия:
красный для :ref:`item--Flaming`, голубой для :ref:`item--Frost`, или желтый для :ref:`item--Shock`.
Вы получаете 1d6 урона того же вида, который наносит руна.
Вместо этого, вы можете повернуть черный самоцвет, чтобы отключить активную руну свойств, не получая урона.


.. _item--Dwarven-Thrower:

Дварфский метатель (`Dwarven Thrower <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=384>`_) / Предмет 13
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Цена**: 2.750 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Этот *разящий боевой молот +2* инкрустирован драгоценными металлами и украшен геометрическими узорами в дварфийском стиле.
Если вы дварф, то для вас *дварфский метатель* работает как *возвращающийся отличный разящий боевой молот +2* с признаком :w_thrown:`метательное 30 фт` и ваши атаки с этим молотом наносят :t_giant:`гигантам` 1d8 дополнительного урона.


.. _item--Flame-Tongue:

Язык пламени (`Flame Tongue <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=386>`_) / Предмет 13+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация
- огонь

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Этот *огненный отличный разящий длинный меч +2* имеет богато украшенную латунную рукоять и клинок в форме стилизованного пламени.
Когда им владеют, лезвие излучает освещение, напоминающее мерцающий свет костра, испуская тусклый свет в 10-футовом радиусе.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы сотворяете из меча чары :ref:`spell--p--Produce-Flame` 7-го уровня, как арканное заклинание, используя свой модификатор атаки ближнего боя с *языком пламени*, в качестве своего модификатора атаки заклинанием.

----------

**Вид**: *язык пламени (flame tongue)*;
**Уровень**: 13;
**Цена**: 2.800 зм

----------

**Вид**: *отличный язык пламени (greater flame tongue)*

**Уровень**: 17;
**Цена**: 13.800 зм

Это *отличный огненный отличный разящий длинный меч +3*.
Когда вы активируете его, для :ref:`spell--p--Produce-Flame`, то заклинанием усилено до 9-го уровня.

**Активация**: |д-1| команда;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: В течение 1 минуты, из *отличного языка пламени* исходит 10-футовая эманация пламени.
Все оружие и безоружные атаки, от вас и ваших союзников, в этой области получают эффект :ref:`item--Flaming`.


.. _item--Blade-of-Four-Energies:

Меч четырех энергий (`Blade of Four Energies <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1042>`_) / Предмет 13+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 180

----------

Этот *отлично разящий изменяющийся короткий меч +2* состоит из быстро вибрирующего воздуха и магической энергии, хотя использует те же характеристики, что и железо.
Деревянная рукоять украшена четырьмя драгоценными камнями, представляющими энергии кислоты, холода, огня и электричества, которые сверкают через случайные промежутки времени.

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в раунд

**Эффект**: Вы черпаете магическую энергию одного из самоцветов.
Киньте 1d4.
До начала вашего следующего хода оружие получает соответствующую руну:

#. :ref:`item--Corrosive`
#. :ref:`item--Flaming`
#. :ref:`item--Frost`
#. :ref:`item--Shock`

**Активация**: |д-2| команда, вообразить;
**Частота**: раз в день

**Требования**: Клинок обладает энергетической руной от первой активации

**Эффект**: Вы призываете энергию, хранящуюся в клинке, вырваться наружу.
*Клинок четырех энергий* сотворяет заклинание 5-го уровня с КС 31, в зависимости от активной руны:

* *разъедающая* - :ref:`spell--a--Acid-Arrow`
* *огненная* - :ref:`spell--f--Fireball`
* *морозная* - :ref:`spell--c--Cone-of-Cold`
* *шоковая* - :ref:`spell--l--Lightning-Bolt`

----------

**Вид**: *меч четырех энергий (blade of four energies)*

**Уровень**: 13;
**Цена**: 3.000 зм

----------

**Вид**: *отличный меч четырех энергий (greater blade of four energies)*

**Уровень**: 18;
**Цена**: 20.000 зм

Это *отличный разящий изменяющийся короткий меч +3* и он получает руны :ref:`Разъедающая, отличная (Corrosive, greater) <item--Corrosive>`, :ref:`Огненная, отличная (Flaming, greater) <item--Flaming>`, :ref:`Морозная, отличная (Frost, greater) <item--Frost>` и :ref:`Шоковая, отличная (Shock, greater) <item--Shock>`, вместо базовых.
Когда он Активирован для Сотворения заклинания, клинок сотворяет заклинание усиленное до 7-го уровня и КС 38.

**Заметка переводчика**: Для базовой версии клинка не указан КС заклинаний.
Добавлен КС 31, по уровню предмета 13-го уровня.


.. _item--Holy-Avenger:

Святой мститель (`Holy Avenger <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=389>`_) / Предмет 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- сакральный
- эвокация
- принципиальный
- добро

**Цена**: 4.500 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Мерцающий *святой мститель* - каноническое оружие могущественных паладинов.
Перекрестие этого *святого отлично разящего длинного меча из холодного железа +2* выглядит как ангельские крылья.
Традиция гласит, что те, кто видит свое отражение в отполированном до блеска клинке *святого мстителя*, раскрывают свои недостатки.
Если вы злой, то получаете состояние :c_enfeebled:`ослаблен 2`, когда носите это оружие или владеете им.


**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы командуете мечу и указываете на существо, которое можете видеть.
Меч сотворяет :ref:`spell--d--Detect-Alignment` для обнаружения зла, но целями становится только выбранное существо, вместо того чтобы обнаружить в области.

----------

**Владелец паладин**: Если вы чемпион с побуждением паладина, то еще получаете следующие два преимущества.

* Когда вы *святым мстителем* попадаете по злому существу, оно на 1 раунд получает состояния :c_slowed:`замедлен 1` и :c_enfeebled:`ослаблен 2`.
* Вы можете активировать меч следующим способом:

**Активация**: |д-1| команда;
**Частота**: раз в день

**Требования**: Предыдущим действием вы попали *святым мстителем* по существу

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--d--Dispel-Magic` того же уровня, что и ваши заклинания фокусировки чемпиона.
Оно должно целиться в иллюзию созданную существом по которому вы попали, заклинание действующее на существо по которому вы попали, или предмет которое носит или держит существо по которому вы попали.
Заклинание или предмет, которому вы пытаетесь противодействовать, должен быть в пределах 120 футов от вас.

----------

**Требования для создания**: Вы чемпион с побуждением паладина;
предоставить сотворение :ref:`spell--d--Detect-Alignment` и :ref:`spell--d--Dispel-Magic`.
Изначальные материалы должны включать холодного железа на 120 зм.


.. _item--Storm-Flash:

Штормовая вспышка (`Storm Flash <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=395>`_) / Предмет 14+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация
- электричество

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

У этой *шоковой отлично разящей рапиры +2* золотистый клинок, и когда ей владеют, на ее гарде вспыхивают миниатюрные электрические дуги.
Когда клинок выходит из ножен под открытым небом, над ним медленно собираются грозовые тучи.

**Активация**: |д-2| команда, вообразить;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--l--Lightning-Bolt` 6-го уровня (КС 33)

----------

**Активация**: |д-р| команда;
**Частота**: раз в 10 минут

**Триггер**: Электрический эффект целится в вас или существо в пределах 10 футов от вас; либо вы или существо в пределах 10 футов от вас, в области такого эффекта

**Эффект**: Вы пытаетесь отклонить электричество с его курса, чтобы его поглотила *штормовая вспышка*.
Выберите одно подходящее существо для защиты и киньте бросок атаки ближнего боя против КС электрического эффекта.
В случае вашего успеха, выбранное существо не получает электрического урона от спровоцировавшего эффекта.

----------

**Вид**: *штормовая вспышка (storm flash)*;
**Уровень**: 14;
**Цена**: 4.000 зм

----------

**Вид**: *отличная штормовая вспышка (greater storm flash)*

**Уровень**: 18;
**Цена**: 21.000 зм

Это *отличная шоковая отлично разящая рапира +3*.
Когда активируете меч для сотворения :ref:`spell--l--Lightning-Bolt`, заклинание усиленно до 8-го уровня (КС 38).

.. versionadded:: /errata-r1
	Добавлен КС для заклинания *отличной штормовой вспышки*.


.. _item--Glaive-of-the-Artist:

Глефа артиста (`Glaive of the Artist <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=567>`_) / Предмет 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- очарование

**Цена**: 4.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Доступ**: последователь :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Shelyn`

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 122

----------

Эта *святая отличная разящая глефа +2* имеет длинное, многохвостое радужное знамя, прикрепленное к торцу древка в стиле религиозного символа :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Shelyn`.
Владея этой глефой вы получаете бонус предмета +2 к проверкам Ремесла и Выступления.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в раунд

**Эффект**: Вы оборачиваете вокруг древка один из цветных хвостов, благодаря чему, глефа на 1 раунд получает эффекты руны свойства на ваш выбор: :ref:`item--Corrosive`, :ref:`item--Flaming`, :ref:`item--Frost`, :ref:`item--Shock` или :ref:`item--Thundering`.


**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы вонзаете лезвие глефы в землю, активируя силу знамени (при таком использовании лезвие может пробить любую неметаллическую поверхность и при извлечении не оставляет следов).
Пока глефа воткнута в землю и стоит вертикально, все союзники в пределах 60 футов, которые могут видеть знамя, получают бонус предмета +2 к проверкам Выступления.


.. _item--Ouroboros-Flail:

Цеп-уроборос (`Ouroboros Flail <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1069>`_) / Предмет 14+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- трансмутация

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Secrets of Magic pg. 187

----------

Вы можете легко расширять и сжимать цепь этого *отлично разящего удлиняющегося двуручного цепа +2*.
Он магически добавляет новые звенья при удлинении и убирает их при укорачивании.

**Активация**: |д-р| команда;
**Частота**: раз в час

**Триггер**: Вы успешно :ref:`Ударили (Strike) <action--Strike>` цепом с активированной :ref:`удлиняющей <item--Extending>` руной

**Эффект**: Груз цепа оборачивается вокруг цели сработавшего Удара и тащит ее в вашем направлении.
Цель должна совершить успешный спасбросок Стойкости КС 31 иначе будет притянута вплотную к вам.
После этого, притянутое существо :c_grabbed:`схвачено` цепом до конца вашего следующего хода, если только вы не передвинетесь, ваша цель :ref:`Вырвется (Escapes) <action--Escape>` (КС 31) или вы используете цеп.

**Активация**: |д-3| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы удлиняете цепь, затем наматываете ее вокруг себя и соединяете два звена вместе.
Это отсекает от него 60-футовую петлю из цепи, которая мгновенно возвращается к своей нормальной длине.
Если вы снова используете эту активацию, то любые ранее созданные цели исчезают через 1 раунд.
Как и большинство явно магических и временных вещей, эту цепь нельзя продать.

----------

**Вид**: *цеп-уроборос (ouroboros flail)*

**Уровень**: 14;
**Цена**: 4.400 зм

----------

**Вид**: *отличный цеп-уроборос (greater ouroboros flail)*

**Уровень**: 17;
**Цена**: 15.000 зм

Это *отлично разящий сильно удлиняющийся двуручный цеп +3*, КС активации 37, отсоединенная цепь имеет длину 120 футов.

----------

**Вид**: *превосходный цеп-уроборос (major ouroboros flail)*

**Уровень**: 20;
**Цена**: 65.000 зм

Это *старший разящий сильно удлиняющийся двуручный цеп +3*, КС активации 43, отсоединенная цепь имеет длину 120 футов.


.. _item--Singing-Shortbow:

Поющий короткий лук (`Singing Shortbow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1074>`_) / Предмет 14+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- очарование

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Secrets of Magic pg. 189

----------

Вместо обычной тетивы, у этого *отлично разящего грохочущего композитного короткого лука +2* тетива сделана из кишок животных, как у музыкального инструмента.
Когда вы стреляете из лука, он издает тихую музыкальную ноту - звучную, если вы целитесь точно, и диссонирующую, если ваш выстрел идет не в цель.

**Активация**: |д-2| команда (:t_auditory:`слуховой`)
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы поете, напеваете или насвистываете ноту, а ваш лук обеспечивает соответствующий аккомпанемент.
Совершите :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из лука.
Если он попадает, лук генерирует магический эффект, в зависимости от ноты, которую вы пели, и обладающий признаками в скобках.
Он действует на всех существ в 10-футовой эманации от существа, в которое вы попали.
Как обычно для эманации, вы выбираете, будет ли она действовать на существо, в которое вы попали.

* **Песня успокоения (Song of Soothing)** (:t_enchantment:`очарование`, :t_healing:`исцеление`, :t_emotion:`эмоция`, :t_mental:`ментальный`): Каждое существо восстанавливает 3d10 ОЗ и на 1 минуту получает бонус состояния +1 к спасброскам от :t_mental:`ментальных` эффектов.
* **Песня страдания (Song of Suffering)** (:t_evocation:`эвокация`, :t_sonic:`звук`): Каждое существо получает 3d10 урона звуком, с простым спасброском Стойкости КС 31.

----------

**Вид**: *поющий короткий лук (singing shortbow)*

**Уровень**: 14;
**Цена**: 4.500 зм

----------

**Вид**: *отличный поющий короткий лук (greater singing shortbow)*

**Уровень**: 18;
**Цена**: 22.500 зм

Это *отлично разящий отличный грохочущий композитный короткий лук +3*, исцеление и урон равны 5d10, а КС 38.


.. _item--Radiant-Lance:

Сияющая кавалерийская пика (`Radiant Lance <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=517>`_) / Предмет 15
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- сакральный
- эвокация
- огонь
- добро
- свет

**Цена**: 5.750 зм

**Использование**: удерживаемое в 2 руках;
**Масса**: 2

**Доступ**: Персонаж является членом :ref:`Рыцарей Ластволла <Faction--Knights-of-Lastwall>`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 92

----------

В бою эти серебряные копья сияют светом.
*Сияющая кавалерийская пика* это *отличная разящая святая огненная серебряная кавалерийская пика +2*.
В бою, *сияющая кавалерийская пика* излучает яркий свет в 60-футовом радиусе.
При попадании по :t_undead:`существу-нежити`, которая уязвима к солнечному свету, пика вспыхивает яркой вспышкой солнечного света, и эта нежить должна совершить спасбросок Стойкости с КС 35.
Если атака была критическим попаданием, то результат спасброска нежить становится на одну ступень хуже, чем при броске.

| **Успех**: Нежить невредима
| **Провал**: Нежить :c_slowed:`замедлена 1` на 1 раунд
| **Критический провал**: Нежить :c_slowed:`замедлена 1` на 1 минуту

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы направляете пику во врага и выкрикиваете, выпуская луч с эффектами :ref:`spell--s--Searing-Light` 7-го уровня.


.. _item--Frost-Brand:

Морозный меч (`Frost Brand <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=387>`_) / Предмет 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация
- холод

**Цена**: 10.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

----------

Кажется лезвие этого *отличного морозного отлично разящего двуручного меча +2* ни что иное, как ледяные осколки.
*Морозный меч* автоматически тушит немагический огонь в 20-футовой эманации.
Владея им, вы получаете сопротивление 5 огню.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`;

**Эффект**: Вы взмахиваете *морозным мечом* в области действующего магического огня и клинок пытается противодействовать огню с модификатором противодействия +27.
Если он проваливает, то не может снова пытаться противодействовать тому же огню.


.. _item--Luck-Blade:

Клинок удачи (`Luck Blade <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=390>`_) / Предмет 17+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- магический
- прорицание
- удача

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Удача и фортуна благоволят владельцу этого *отлично разящего короткого меча +3*.
*Клинки удачи* создаются в разных стилях, но их рукояти или лезвия всегда содержат символы удачи, такие как клевер, подковы, рыбы, божьи коровки или что-то еще.

**Активация**: |д-р| вообразить;
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы промахиваетесь :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` *клинком удачи*

**Эффект**: Перебросьте спровоцировавший бросок атаки и используйте новый результат.
Это эффект удачи.

----------

**Вид**: *клинок удачи (luck blade)*;
**Уровень**: 17;
**Цена**: 15.000 зм

----------

**Вид**: *клинок удачи с желанием (wishing luck blade)*

**Уровень**: 19;
**Цена**: 30.000 зм

Некоторые *клинки удачи* при создании содержат одно :ref:`spell--w--Wish`.
Когда вы владеете *клинком удачи*, то можете сотворить его как врожденное арканное заклинание, расходуя его.
Заклинатель, который может сотворять *желание*, может поместить в клинок другое *желание*, тратя 8.000 зм и 4 дня отдыха.
*Клинок удачи с желанием* не может одновременно содержать более 1 *желания*.

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение :ref:`spell--w--Wish`.


.. _item--Torags-Silver-Anvil:

Серебряная Наковальня Торага (`Torag's Silver Anvil <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=575>`_) / Предмет 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- сакральный
- магический
- трансмутация

**Цена**: 24.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Доступ**: последователь :doc:`Торага </lost_omens/Deity/Core/Torag>`

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 123

----------

Эта переносная серебряная наковальня на одном конце имеет узкий обруч, через который продета длинная прочная цепь.
*Серебряную Наковальню Торага* можно использовать как *святой отличный огненный отличный разящий серебряный молот-метеор +3*.
Вне боя наковальню можно использовать с молотком как невероятно эффективную переносную кузницу, без печи нагревая металл для ковки, и давая бонус предмета +3 к проверкам Ремесла, связанными с обработкой металла.
Когда вы используете наковальню для успешного :ref:`Ремонта (Repair) <skill--Crafting--Repair>` металлического предмета, то предмет восстанавливает дополнительные 10 ОЗ (или дополнительные 20 ОЗ при критическом успехе).


.. _item--Mattock-of-the-Titans:

Мотыга титанов (`Mattock of the Titans <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=391>`_) / Предмет 19
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- эвокация

**Цена**: 36.000 зм

**Использование**: удерживаемое в 2 руках;
**Масса**: 16

----------

Этот 15-футовый адамантовый инструмент для копания слишком велик даже, чтобы им владело существо большого размера, однако если вы существо маленького размера или более, то можете владеть им, когда носите :ref:`item--Belt-of-Giant-Strength`, как если бы он был подходящего размера для вас и имел Массу 2.
Мастер еще может разрешить вам владеть мотыгой если у вас есть некоторые другие способы владения оружием увеличенного размера, как например если вы варвар большого размера с :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Giant`, или существо огромного размера.
Когда она используется в качестве оружия, *мотыга титанов* имеет характеристики *отлично разящего острого адамантинового двуручного клевца +3*.

Когда вы владеете *мотыгой титанов*, то получаете бонус предмета +3 к проверкам Атлетики.
Вы можете использовать ее для рыхления или толкания мягкой земли со скоростью 5 кубических футов в минуту или разбивания твердого камня со скоростью 5 кубических футов за 5 минут.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы яростно копаете мотыгой, чтобы немагически воспроизвести эффекты заклинания :ref:`spell--e--Earthquake`.

----------

**Требования для создания**: Вы титан и начальные материалы должны включать адамантина на 8.100 зм.


.. _item--Sky-Hammer:

Небесный молот (`Sky Hammer <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=394>`_) / Предмет 20
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- магический
- эвокация

**Цена**: 70.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Прочная стальная головка этого *старшего разящего огненного шокового орихалкового боевого молота +3* имеет форму пылающей кометы.

**Активация**: |д-р| команда

**Триггер**: Ваш бросок атаки с *небесным молотом* является критическим успехом

**Эффект**: Арканный :ref:`spell--f--Fireball` 6-го уровня взрывается с центром в месте *небесного молота*.
КС заклинания равен 45.
Вы иммунны к эффекты этого *огненного шара*, но не ваши союзники.

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение :ref:`spell--f--Fireball` (6-го уровня), и начальные материалы должны включать орихалка на 12.375 зм.











.. _ch11--Weapons--Beast-Guns:

Чудовищное стрелковое оружие (`Beast Guns <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?Category=37&Subcategory=74>`_)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Guns & Gears pg. 154

История оружейного дела в Аркадии насчитывает столетия, и Аркадия, вполне возможно, стала первым континентом на Голарионе, где было разработано огнестрельное оружие.
В то время как Земли Дэдшот в Аркадии славятся своим редким и престижным стрелковым оружием из небесного металла, созданными по образцу древних звездных оружий, в других регионах более распространено чудовищное стрелковое оружие, созданное в рамках давнего обряда посвящения.

Хотя они мало похожи на древнее звездное оружие и используют другой вид магии, чудовищное оружие особенно примечательно тем, что, как и звездное, оно полагается на магию, а не на черный порох.
Чудовищное оружие может производить уникальные эффекты, не ограничиваясь простым уроном цели.

Чудовищное оружие не заряжается той же амуницией, что и другое стрелковое оружие, но оно все же использует амуницию, а не стреляет магической энергией, как звездное оружие.
Эта амуниция бывает в виде специально разработанных снарядов, как например, миниатюрных щупалец, выстреливаемых из :ref:`item--Tentacle-Cannon`, или копьевидных шипов из :ref:`item--Spike-Launcher`.
Если не указано иначе, эти заряды поставляются пачками по 10 штук, которые стоят 1 см и имеют легкую Массу.
Единственное оружие в этом разделе, которое работает существенно иначе - :ref:`item--Growth-Gun`, которое раз в раунд отращивает комок своих собственных боеприпасов, гарантируя, что у вас всегда будет достаточно амуниции для выстрела в каждом раунде.

Охотники на монстров всех мастей бродят по Аркадии, убивая чудовищ и собирая их части тел для производства нового чудовищного оружия, как новых образцов уже существующих моделей, так и совершенно новых типов, которых раньше никто не видел и даже не представлял.
Даже спустя тысячи лет новаторы расширяют возможности чудовищного стрелкового оружия.

Далее представлена небольшая выборка из множества видов чудовищного оружия, созданного в Аркадии.
Каждое чудовищное оружие - особый магический предмет (specific magic item).


.. _item--Drake-Rifle:

Дрейковая винтовка (`Drake Rifle <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1166>`_) / Предмет 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- магический

**Цена**: 100 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Guns & Gears pg. 154

----------

*Дрейковая винтовка* - огнестрельное оружие, изготовленное из слюнных желез дрейка.
Вместо обычной амуниции оружие стреляет небольшими зарядами усиленных плевков.
*Дрейковая винтовка* - это *оружие +1*.
Это отдельный вид воинского огнестрельного оружия, наносящий 1d10 урона с шагом дистанции 150 футов и перезарядкой 1.
Оно наносит урон кислотой, холодом, электричеством, огнем или ядом, в зависимости от того, из какого дрейка оно было сделано.
При критическом попадании плевок прилипает к цели, и она получает продолжительный урон того же типа, что и наносит оружие, равный 1d4 + количество костей урона оружия.
*Дрейковая винтовка* не добавляет эффекты критической специализации.

**Активация**: |д-3| :ref:`action--Interact` (:t_evocation:`эвокация`, :t_magical:`магический`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы стреляете крупным особым зарядом, чтобы помешать своим врагам.
Сделайте дистанционный :ref:`action--Strike` из *дрейковой винтовки*.
Если этот Удар не будет критическим провалом, *дрейковая винтовка* наносит цели и существам в 5 футах от нее 1 урон брызгами за каждую кость урона оружия.
Урон брызгами имеет тот же тип урона, что и обычный урон.

При попадании, *дрейковая винтовка* производит один из следующих дополнительных эффектов, в зависимости от типа урона:

* **Кислота**: Прилипающая кислота вызывает боль и тошноту при движении. Цель получает :c_sickened:`тошноту 1`.
* **Холод**: Морозный плевок прилипает к цели. Цель на 1 минуту получает штраф состояния -10 футов к своим Скоростям.
* **Электричество**: Маленькие заряды электричества продолжают искриться и бить цель. Цель становится :c_dazzled:`ослеплена` и :c_flat_footed:`застигнута врасплох` на 1d4 раунда.
* **Огонь**: Огромный взрыв отбрасывает цель назад. Цель отталкивается от вас на 10 футов, и если она на земле, то падает :c_prone:`ничком`.
* **Яд**: Ядовитые испарения наполняют легкие цели. Цель становится :c_enfeebled:`ослаблена 1` и :c_clumsy:`неуклюжа 1` на 1 минуту.

----------

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать слюнные железы с ритуальной охоты на дрейка с атакой дыханием, который наносит подходящий для *дрейковой винтовки* тип урона.


.. _item--Spike-Launcher:

Шипомёт (`Spike Launcher <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1171>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- магический

**Цена**: 250 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 или 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Guns & Gears pg. 156

----------

Сделанный из шипованного хвоста мантикоры, *шипомёт* создан чтобы выпускать большие похожие на копья снаряды.
*Шипомёт* это *разящее оружие +1*.
Это отдельный вид воинского огнестрельного оружия, наносящий 1d8 колющего урона.
Он обладает признаками :w_kickback:`отдача`, :w_backstabber:`предательское` и :w_fatal_aim:`фатальное прицеливание d12`, с шагом дистанции 120 футов и перезарядкой 2.
Вместо эффекта критической специализации :ref:`огнестрельного <weapon--crit-spec--Firearm>` оружия, он использует эффект критической специализации :ref:`луков <weapon--crit-spec--Bow>`.

**Активация**: |д-3| :ref:`action--Interact` (:t_evocation:`эвокация`, :t_magical:`магический`);
**Частота**: раз в день

**Требования**: *Шипомёт* заряжен

**Эффект**: *Шипомёт* выстреливает залп маленьких шипов в 10-футовом взрыве с центром в любом месте в пределах его дистанции.
Совершите :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` *шипомётом* по каждому существу в области.
При успехе, шип накладывает на существо штраф состояния -5 футов к Скорости.
При критическом успехе, существо вместо этого :c_immobilized:`обездвижено`.
В любом случае, оно само или существо находящее рядом, могут использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы вынуть шип и закончить штраф или состояние :c_immobilized:`обездвиживания`.

----------

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать хвост мантикоры.


.. _item--Spider-Gun:

Паучье ружье (`Spider Gun <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1170>`_) / Предмет 6+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- магический

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Guns & Gears pg. 155

----------

*Паучье ружье* это *разящее оружие +1*.
Это отдельный вид воинского огнестрельного оружия, сделанный из клыков и прядильного органа :s_large:`большого` паука.
Оно наносит 1d10 урона ядом с шагом дистанции 30 футов и перезарядкой 1.
При критическом попадании яд цепляется к цели и она получает продолжительный урон ядом, равный 1d4 + количество костей урона оружия.
*Паучье ружье* не добавляет эффекты критической специализации.
Оружие может быть активировано, чтобы выстрелить паутиной, которая мешает существам.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact` (:t_conjuration:`воплощение`, :t_magical:`магический`);
**Частота**: раз в раунд

**Эффект**: Вы стреляете массой паутины в квадрат в пределах 30 футов.
Этот квадрат становится на 1 минуту покрыт паутиной.
Этот квадрат может быть очищен от паутины одиночной атакой или эффектом, который наносит не менее 5 рубящего урона или 1 урона огнем.
Квадрат имеет КБ 5 и автоматически проваливает свои спасброски.
Каждый ход, когда существо в паутине в первый раз начинает использовать действие :t_move:`движения` или попадает в паутину во время действия :t_move:`движения`, оно должно совершить проверку Атлетики или спасбросок Рефлекса с КС 20.
При успехе, оно нормально двигается через паутину и очищает её с любого квадрата в который оно вошло в этом ходу.
При провале, оно в этот ход считает квадрат с паутиной сложной местностью, а при критическом провале оно :c_immobilized:`обездвижено` на 1 раунд, либо пока не сможет :ref:`Вырваться (Escapes) <action--Escape>` (КС 20) или уничтожит паутину.

----------

**Вид**: *паучье ружье (spider gun)*

**Уровень**: 6;
**Цена**: 250 зм

----------

**Вид**: *отличное паучье ружье (greater spider gun)*

**Уровень**: 9;
**Цена**: 1.400 зм

Чтобы убрать паутину этого оружия требуется хотя бы 15 рубящего урона или 5 огненного, а КС равен 25.

----------

**Вид**: *превосходное паучье ружье (major spider gun)*

**Уровень**: 15;
**Цена**: 6.500 зм

Это *отлично разящее оружие +2*.
Чтобы убрать паутину этого оружия требуется хотя бы 25 рубящего урона или 15 огненного, а КС равен 34.

----------

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать клыки и прядильный орган гигантского паука или другого :s_large:`большого` паука.


.. _item--Tentacle-Cannon:

Щупальцевая пушка (`Tentacle Cannon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1172>`_) / Предмет 7+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- магический

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Guns & Gears pg. 156

----------

*Щупальцевая пушка* это *разящее оружие +1*, сделанное из частей кальмаров, кракенов и иногда даже более странных существ с щупальцами, таких как алголлусы.
Это отдельный вид воинского огнестрельного оружия, наносящий 1d8 колющего урона.
Он обладает признаками :w_capacity:`вместимость 5`, :w_fatal:`фатальное d12` и :w_concussive:`сотрясающее`, шагом дистанции 30 футов и перезарядкой 2.
Само оружие напоминает пятиствольную ручную пушку, у которой каждый ствол сделан из опустошенной щупальцы.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (:t_transmutation:`трансмутация`, :t_magical:`магический`)

**Эффект**: Вы заставляете одну из щупалец, формирующих пять стволов оружия, вытянуться и попытаться схватить и притянуть существо в пределах 15 футов.
Щупальце пытается :ref:`skill--Athletics--Grapple` с бонусом +13.
Она может попытаться Захватить любое существо, независимо от его размера.
При успехе, щупальца тащит существо вплоть до 10 футов прямо к вам, пока оно не окажется в соседнем с вами квадрате.


**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Требования**: У *щупальцевой пушки* есть :c_grabbed:`схваченное` существо

**Эффект**: Вы продолжаете держать хватку *щупальцевой пушки* на 1 :c_grabbed:`схваченном` ей существе.
Совершите другую проверку :ref:`skill--Athletics--Grapple` с бонусом +13.


**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Пушка выстреливает чернилами в 15-футовом конусе.
Существа в области должны совершить спасбросок Рефлекса КС 23.
При провале, существо покрыто чернилами и становится :c_blinded:`слепым` на 1 раунд и :c_dazzled:`ослепленным` на 1 минуту или пока не уберет эти чернила.
При критическом провале, существо становится :c_blinded:`слепым` и :c_dazzled:`ослепленным`; оба состояния длятся 1 минуту или пока оно не уберет эти чернила.
Оно само или существо находящееся рядом, может использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы убрать чернила с глаз, убрав состояния :c_blinded:`слепота` и :c_dazzled:`ослеплен`.

----------

**Вид**: *щупальцевая пушка (tentacle cannon)*

**Уровень**: 7;
**Цена**: 360 зм

----------

**Вид**: *отличная щупальцевая пушка (greater tentacle cannon)*

**Уровень**: 13;
**Цена**: 2.000 зм

Это *отлично разящее оружие +2*.
Бонус :ref:`skill--Athletics--Grapple` равен +20, а КС выстрела чернилами 30.

----------

**Вид**: *превосходная щупальцевая пушка (major tentacle cannon)*

**Уровень**: 17;
**Цена**: 15.000 зм

Это *отлично разящее оружие +3*.
Бонус :ref:`skill--Athletics--Grapple` равен +27, а КС выстрела чернилами 37.

----------

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать щупальцы и чернильные железы существа с :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` щупальцем и чернилами.


.. _item--Breath-Blaster:

Бластер дыхания (`Breath Blaster <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1165>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- магический

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Guns & Gears pg. 154

----------

*Бластер дыхания* это *разящий мушкетон +1*, чаще всего созданный из трахеи дракона, хотя иногда используются и другие существа имеющие атаку дыханием или способность извергать энергию.
Использование трахеи дракона позволяет оружию выпускать потоки чистой энергии в виде струй пламени или электрических разрядов.

:ref:`Выстрелы (Strike) <action--Strike>` *бластера дыхания* наносят урон кислотой, холодом, электричеством, огнем или ядом, в зависимости от вида дракона или другого существа, из которого он был сделан, хотя в остальном его можно использовать как обычный мушкетон.
Еще *бластер дыхания* может быть активирован, чтобы выпустить 30-футовую линию энергии или 15-футовый конус, выбранный при создании и обычно соответствующий форме дыхательного оружия, используемого видом дракона или существа, из которого был создан *бластер дыхания*.

Теоретически, фундаментальные техники, необходимые для создания *бластера дыхания*, позволяют делать их с другими типами урона, но для создания таких бластеров потребуется трахея соответствующего дракона или вида существа и дополнительные техники создания, что делает такой *бластер дыхания* скорее :r_rare:`редким`, а не :r_uncommon:`необычным`.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (:t_evocation:`эвокация`, :t_magical:`магический`);
**Частота**: раз в минуту

**Эффект**: Вы стреляете *бластером дыхания*, нанося 4d6 урона соответствующего типа и области.
Существа в этой области должны совершить простой спасбросок Рефлекса с КС 24 (или Стойкости, если это урон ядом).

----------

**Вид**: *бластер дыхания (breath blaster)*

**Уровень**: 8;
**Цена**: 500 зм

----------

**Вид**: *отличный бластер дыхания (greater breath blaster)*

**Уровень**: 14;
**Цена**: 4.500 зм

Активация наносит 6d6 урона с КС 31.
Это *отлично разящий мушкетон +2*.

----------

**Вид**: *превосходный бластер дыхания (major breath blaster)*

**Уровень**: 18;
**Цена**: 24.000 зм

Активация наносит 10d6 урона с КС 38, а область увеличивается до 60-футовой линии, либо 30-футового конуса, выбираемых при создании.
Это *отлично разящий мушкетон +3*.

----------

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать трахею дракона с ритуальной охоты или другого существа с атакой дыханием, подходящего типа урона и области (линия или конус) для *бластера дыхания*.


.. _item--Growth-Gun:

Пушка нароста (`Growth Gun <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1167>`_) / Предмет 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- магический

**Цена**: 700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 2

**Источник**: Guns & Gears pg. 155

----------

*Пушка нароста* это *разящая ручница +1*, сделанная из регенерирующей плоти :ref:`гидры <bestiary--Hydra>`, тролля или другого подобного существа.
К ней прикреплен мешочек плоти, который медленно восполняет один заряд каждый раунд, и его можно заряжать как обычную амуницию.
Он стреляет регенерирующими кусками плоти, костей или зубов, в зависимости от типа урона, выбранного для признака :w_modular:`модульный`.
Из *пушки нароста* можно стрелять под водой, хотя она все равно ограничена выбранным типом урона, как обычно.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (:t_transmutation:`трансмутация`, :t_magical:`магический`);
**Частота**: раз в минуту

**Эффект**: Совершите дистанционный :ref:`action--Strike`.
При попадании, существо становится покрыто массой плоти, которая продолжает некоторое время расти на цели.
Существо становится :c_slowed:`замедлено 1` на 1 раунд, после чего нарост увядает и отваливается.

----------

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать плоть существа с регенерацией.


.. _item--Screech-Shooter:

Визжащее ружье (`Screech Shooter <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1169>`_) / Предмет 9+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- магический

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Guns & Gears pg. 155

----------

Созданный из гортани медвесыча, ужасающего сорокопута или подобного животного, обладающего пугающим визгом или аналогичным умением, *визжащее ружье* это специальное *разящее ружье-гармона +1*, созданное для стрельбы ужасающими звуковыми взрывами.
*Визжащее ружье* наносит звуковой урон, но в остальном может использоваться как обычное ружье-гармона.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
(:t_enchantment:`очарование`, :t_magical:`магический`, :t_fear:`страх`, :t_emotion:`эмоция`, :t_mental:`ментальный`);
**Частота**: раз в час

**Эффект**: *Визжащее ружье* испускает пугающий вопль.
Все существа в 30-футовой эманации от вас должны совершить спасбросок Воли КС 25.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо :c_frightened:`напугано 1`.
| **Провал**: Существо :c_frightened:`напугано 2`.
| **Критический провал**: Существо :c_frightened:`напугано 3` и впадает в :c_fleeing:`бегство` на 1 раунд.

----------

**Вид**: *визжащее ружье (screech shooter)*

**Уровень**: 9;
**Цена**: 700 зм

----------

**Вид**: *отличное визжащее ружье (greater screech shooter)*

**Уровень**: 13;
**Цена**: 3.000 зм

Это *отлично разящее ружье-гармона +2*.
КС активации равен 30 и оно воздействует на существ в 40-футовой эманации.

----------

**Вид**: *превосходное визжащее ружье (major screech shooter)*

**Уровень**: 17;
**Цена**: 15.000 зм

КС активации равен 37 и оно воздействует на существ в 50-футовой эманации.

----------

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать гортань существа с пугающим визгом.


.. _item--Petrification-Cannon:

Пушка окаменения (`Petrification Cannon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1168>`_) / Предмет 15
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- магический

**Цена**: 6.500 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

**Источник**: Guns & Gears pg. 155

----------

Созданная из таксидермированного тела василиска, *пушка окаменения* функционирует как *отлично разящий двуствольный мушкет +2*.
*Пушка окаменения* может быть активирована, чтобы выстрелить лучом энергии, превращающим плоть в камень.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (:t_transmutation:`трансмутация`, :t_magical:`магический`);
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Луч извивающейся энергии вырывается из *пушки окаменения* в цель в пределах 60 футов.
Цель должна совершить спасбросок Стойкости с КС 34, с эффектами :ref:`spell--f--Flesh-to-Stone`.

----------

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать тело василиска.





.. include:: /helpers/actions.rst